\documentclass[compress]{beamer}

\usepackage[german]{babel}
\usepackage[utf8]{inputenc}


\mode<presentation>
{
  \usetheme{Schierke}
}

\usepackage{debian-at}

\title{Debian Paketierworkshop}

\subtitle{Life Paketierung am Beispiel}

\author{\AndreasTille}

\institute{\Debian}

\date{Kielux online, 19. September 2020}

% https://www.kielux.de/programm

\begin{document}

\begin{frame}
  \titlepage
\end{frame}

\section{Extrem kurze Einführung}
\begin{frame}
  \frametitle{Nötiges Wissen}

  \begin{itemize}
    \item makefile
    \item diff / patch (quilt)
    \item Git
    \item debhelper
    \item lintian
  \end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}
  \frametitle{Motivation}

  \begin{centering}
    \goal{Do-O-cracy}
  \end{centering}
\end{frame}

\begin{frame}
  \frametitle{RTFM}

  \begin{itemize}
    \item \link{https://science-team.pages.debian.net/policy/}{Debian Science Policy Manual}
    \item \link{https://www.debian.org/doc/manuals/developers-reference/}{Entwicklerreferenz}
    \item \link{https://www.debian.org/doc/manuals/maint-guide/}{New maintainer Guide}
  \end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}
  \frametitle{Kommunikation}

  \begin{itemize}
     \item \link{http://lists.debian.org/debian-mentors/}{Debian Mentors Mailingliste}
     \item \link{http://lists.debian.org/debian-user-german/}{Deutsche Debian Nutzerliste}
     \item IRC
     \item Medizin/Biologie \link{http://wiki.debian.org/DebianMed/MoM}{Mentoring of the Month (MoM)}
     \item \link{http://wiki.debian.org/DebianPureBlends/SoB}{Sponsering of Blends}
  \end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}
  \frametitle{Benötigte Pakete}

  \begin{description}
    \item[\package{dpkg-dev}]   Paketiertools
    \item[\package{make}]       \file{debian/rules} ist ein \file{Makefile}
    \item[\package{dh-make}]    Vorlage für Pakete
    \item[\package{debhelper}]  einfach benutzen
    \item[\package{devscripts}] sehr nützlich
    \item[\package{fakeroot}]   vorgeben root zu sein
    \item[\package{gnupg}]      Signieren
    \item[\package{lintian}]    policy checker
    \item[\package{pbuilder}]   Paket in chroot bauen
    \item[\package{build-essential}] metapackage
    \item[\package{git-buildpackage}] sehr empfehlenswert
    \item[\package{lintian-brush}] poliert Pakete hinsichtlich lintian
  \end{description}
\end{frame}


\section{Laßt uns anfangen}

\begin{frame}
  \frametitle{Was ist Dein am meisten benötigtes Programm}

  \begin{centering}
    \goal{?}
  \end{centering}
\end{frame}

\begin{frame}
  \frametitle{Wie geht es los?}

%\footnotesize
%\tiny
  \begin{centering}
    \texttt{dh\_make}

\medskip
     or

\medskip
    \texttt{git clone https://salsa.debian.org/~\bs \\ med-team/community/package\_template}
\\
\tiny
   \dots{} Anpassung der Debian Med eigenen Vorlage
  \end{centering}
\end{frame}



\end{document}

    
